## GRE Issue

> 着重考察辩证性思维(critical thinking)和分析性的写作能力(analytical writing skills)。写作是否体现了辩证性思维，是否论证性强、具有说服力。  

1. 依靠朴实无华的日常生活中的例子。而尽量避免学术性强，专业性强的例子，否则会犯一个逻辑错误"hasty generalization"以小推大。  
2. 在列举一个outline的时候，可以按照以下步骤：
   1. 确立中心论点(the position you take)
   2. 针对中心论点提出两个有力的理由分两段阐述
   3. 转折段：中心论点的局限性、例外情况
   4. (Optional) 继续延伸中心论点的局限性
   5. 总结以上各段，重新强调中心论点  
3. 我们可以看到，无论怎么问，这6种写作指令都要求考生：1有自己的观点并解释论证 2从多种角度(甚至从与你观点相悖的角度)来论证。而这6种写作指令所要求的，实质上就是critical thinking--从多个角度、甚至是违背你观点的角度来论证。换句话来说，当你不仅仅从你的观点出发进行思考，还能考虑到相反观点各个角度的利弊，并且通过道理论证(或者举例论证)进行更深入的阐述，最终通过各方面的权衡才得到你的观点，那么这个观点一定是经过缜密思考、经得起推敲的。而GRE考察的就是这种多方位、多角度的分析能力。
